\newcommand{\pdata}{
    \langen{Personal Data}%
    \langhu{Személyes Adatok}%
    \langpt{Dados Pessoais}%
}
\newcommand{\birthdataheader}{
    \langen{Place and Date of Birth}%
    \langhu{Születési hely, dátum}%
    \langpt{Local e data de nascimento}%
}
\newcommand{\country}{
    \langen{Hungary}%
    \langhu{Magyarország}%
    \langpt{Hungria}%
}
\newcommand{\address}{
    \langen{Address}%
    \langhu{Lakcím}%
    \langpt{Endereço}%
}
\newcommand{\birtdate}{
    \langen{05. Nov 1993}%
    \langhu{1993.11.05}%
    \langpt{05. Nov 1993}%
}
\newcommand{\phone}{
    \langen{Phone}%
    \langhu{Telefonszám}%
    \langpt{Número de celular}%
}
\newcommand{\education}{
    \langen{Education}%
    \langhu{Tanulmányok}%
    \langpt{Formação}%
}
\newcommand{\masters}{
    \langen{MSc in Computer Engineering, University of Pannonia (Veszprém, Hungary)}%
    \langhu{Mérnökinformatikus MSc, Pannon Egyetem}%
    \langpt{Mestre em Engenharia da Computação, Universidade da Panônia (Hungria)}%
}
\newcommand{\bachelors}{
    \langen{BSc in Computer Science, University of Pannonia (Veszprém, Hungary)}%
    \langhu{Programtervező informatikus BSc, Pannon Egyetem}%
    \langpt{Bacharel em Ciência da Computação, Universidade da Panônia (Hungria)}%
}
\newcommand{\workexp}{
    \langen{Professional Experience}%
    \langhu{Szakmai tapasztalat}%
    \langpt{Experiência Profissional}%
}
\newcommand{\present}{
    \langen{Present}%
    \langhu{Jelen}%
    \langpt{Atual}%
}
\newcommand{\softwareengineer}{
    \langen{Software Engineer}%
    \langhu{Szoftverfejlesztő}%
    \langpt{Desenvolvedor}%
}
\newcommand{\oiitemone}{
    \langen{Designing and developing new features for network security applications on WINDOWS and various Linux/Unix platforms.}%
    \langhu{Hálózati biztonsági szoftverhez új komponensek fejlesztése és tervezése Windowson és sok más Linux/Unix disztribúción.}%
    \langpt{Realização de projetos e desenvolvimento de novos recursos para aplicativos de segurança de rede para WINDOWS e várias plataformas em Linux/Unix.}%
}
\newcommand{\oiitemtwo}{
    \langen{Maintaining and refactoring existing features, fixed business critical bugs in legacy codebase.}%
    \langhu{Meglévő funkciók karbantartása és refaktorálása, kritikus hibák javítása a régi kódbázisban.}%
    \langpt{Manutenção e refatoração de recursos existentes, correção de bugs críticos na base de código legado.}%
}
\newcommand{\contione}{
    \langen{Developing on-board diagnostics for vechicles.}%
    \langhu{Diagnosztikai rendeszerek fejleszstése gépjárművekhez.}%
    \langpt{Desenvolvimento de on-board diagnostics para veículos.}%
}
\newcommand{\contitwo}{
    \langen{Building tools that fasten and improve development processes.}%
    \langhu{Fejlesztést és automatizálást segítő eszközök fejlesztése.}%
    \langpt{Construção de ferramentas que aceleram os processos de desenvolvimento.}%
}
\newcommand{\contithree}{
    \langen{Writing thorough documentation for implemented features.}%
    \langhu{Részletes dokumentáció írása a szoftver különböző egységeihez.}%
    \langpt{Escrita de documentação completa para funcionalidades implementadas.}%
}
\newcommand{\caeone}{
    \langen{Developed a front end site using TypeScript and Angular to control medical simulations.}%
    \langhu{Orvosi szimulációkat irányító weboldal fejlesztése Typescript/Angular környezetben.}%
    \langpt{Desenvolvimento de um site, em TypeScript/Angular, para controlar simulações médicas.}%
}
\newcommand{\caetwo}{
    \langen{Application deployment for multiple platforms using Electron and Crosswalk.}%
    \langhu{Több operációs rendszer támogatása Crosswalk és Electron használatával.}%
    \langpt{Implantação do aplicativo em várias plataformas em Electron e Crosswalk.}%
}
\newcommand{\publication}{
    \langen{Publication}%
    \langhu{Publikáció}%
    \langpt{Publicação}%
}
\newcommand{\skills}{
    \langen{Key Skills}%
    \langhu{Készségek}%
    \langpt{Habilidades}%
}
\newcommand{\proglanguages}{
    \langen{Programming Languages}%
    \langhu{Programozási nyelvek}%
    \langpt{Linguagens de programação}%
}
\newcommand{\webtech}{
    \langen{Web Technolgies}%
    \langhu{Web technológiák}%
    \langpt{Tecnologias Web}%
}
\newcommand{\database}{
    \langen{Databases}%
    \langhu{Adatbázisok}%
    \langpt{Banco de dados}%
}
\newcommand{\frameworks}{
    \langen{Frameworks}%
    \langhu{Keretrendszerek}%
    \langpt{Estruturas}%
}
\newcommand{\othertools}{
    \langen{Other Tools}%
    \langhu{Egyébb eszközök}%
    \langpt{Outras ferramentas}%
}
\newcommand{\languages}{
    \langen{Languages}%
    \langhu{Nyelvismeret}%
    \langpt{Idiomas}%
}
\newcommand{\hungarian}{
    \langen{Hungarian}%
    \langhu{Magyar}%
    \langpt{Húngaro}
}
\newcommand{\english}{
    \langen{English}%
    \langhu{Angol}%
    \langpt{Inglês}%
}
\newcommand{\portuguese}{
    \langen{Portuguese}%
    \langhu{Portugál}%
    \langpt{Português}%
}
\newcommand{\levnat}{
    \langen{Native}%
    \langhu{Anyanyelv}%
    \langpt{Nativo}%
}
\newcommand{\levhi}{
    \langen{Advanced}%
    \langhu{Tárgyalóképes szint}%
    \langpt{Avançado}%
}
\newcommand{\levmed}{
    \langen{Intermediate}%
    \langhu{Társalgási szint}%
    \langpt{Intermediário}%
}